**ILLUSION**（[日语](../Page/日语.md "wikilink")：イリュージョン）是位于[日本](../Page/日本.md "wikilink")[横滨的アイワン公司旗下之](../Page/横滨.md "wikilink")[成人遊戲品牌](../Page/日本成人遊戲.md "wikilink")，華語地區俗稱「幻影社」。\[1\]在1993年推出了首個遊戲，依照公司的自行规定，其开发的游戏不會在日本以外的地区销售，官方也只會對日本在地用戶提供售後支援\[2\]。自1997年起，產品中開始有多數美術風格採用[3D建模的遊戲](../Page/3D電腦圖形.md "wikilink")，事實上ILLUSION也是成人遊戲業界投入3D技術研發的最早先驅者之一，3D圖像的遊戲作品有[尾行系列](../Page/尾行.md "wikilink")、[欲望格斗系列](../Page/欲望格斗.md "wikilink")、[欲望之血系列](../Page/欲望之血.md "wikilink")、[人工少女系列及](../Page/人工少女.md "wikilink")[性感沙滩系列等](../Page/性感沙滩.md "wikilink")。

## 作品一览

標有★的爲3D遊戲。

### ILLUSION

  -
    イリュージョンコア、イリュージョンプロを含む。

<!-- end list -->

  - 1993年4月1日 - エンジェルアーミー
  - 1993年8月27日 - 性戦士もっこりまん
  - 1993年11月20日 - 牌牌遊戯
  - 1994年3月25日 - 闇の稜線
  - 1994年6月24日 -
    もっこりまんRPG（這是該公司的第一款[RPG](../Page/角色扮演遊戲.md "wikilink")。）
  - 1994年11月2日 - 鬼頭島女子刑務所
  - 1995年3月1日 - 柔肌美少女
  - 1995年3月10日 - レッドコブラ
  - 1995年5月18日 - 監禁
  - 1995年8月11日 - 乱交女体釣り 〜もっこりまんのナニでヌシ釣り〜
  - 1995年12月15日 - エーゲ海の雫
  - 1996年5月24日 - 裏マンション発禁
  - 1996年6月28日 - まんぐり
  - 1996年9月13日 - 漂流
  - 1996年10月25日 -
    生本（這是該公司的第一款[Windows遊戲](../Page/Windows.md "wikilink")。）
  - 1997年2月14日 - 魔界★
  - 1997年12月26日 - [DES BLOOD](../Page/DES_BLOOD.md "wikilink")★
  - 1998年8月28日 - 過激ゲーム（1）<small>【在正式版中，标题LOGO的1在圓圈里。】</small>
  - 1998年11月6日 - DES BLOOD2★
  - 1999年5月14日 - [尾行 〜夜の帰り道〜](../Page/尾行_〜夜の帰り道〜.md "wikilink")★
  - 2000年3月10日 - DES BLOOD3★
  - 2000年9月14日 - [BRUTISH
    MINE](../Page/BRUTISH_MINE.md "wikilink")★（永恒的传说）
  - 2000年11月2日 - INTERACT PLAY★(电车之狼,旗下子公司Dreams制作）
  - 2001年1月12日 - [〜リバーシブルフェイス〜 尾行2](../Page/尾行2.md "wikilink")★
  - 2001年3月9日 - ですぶら運動会 〜イシスの逆襲〜★（欲望少女运动会）
  - 2001年6月29日 - [レクイエムハーツ 〜監禁〜](../Page/监禁_\(游戏\).md "wikilink")★
  - 2001年8月21日 - INTERACT PLAY VR★(电车之狼VR,旗下子公司Dreams制作）
  - 2002年4月19日 - [欲望格鬥](../Page/欲望格鬥.md "wikilink")
  - 2002年9月13日 - DES BLOOD4 〜LOST
    ALONE〜★（[欲望之血4](../Page/欲望之血4.md "wikilink")）
  - 2003年3月28日 - DBVR★（欲望之血VR，系列第一部之复刻版）
  - 2004年1月30日 - [尾行3](../Page/尾行3.md "wikilink")★
  - 2004年6月25日 - [A-GA](../Page/A-GA.md "wikilink") 〜激動の惑星〜★
  - 2004年11月26日 - [人工少女2](../Page/人工少女#人工少女2.md "wikilink")★
  - 2005年4月22日 - [Battle RaperII 〜THE
    GAME〜](../Page/バトルレイパー.md "wikilink")★（欲望格斗2）
  - 2005年11月25日 - [おっぱいスライダー2](../Page/おっぱいスライダー2.md "wikilink")★
  - 2006年4月21日 - [レイプレイ](../Page/電車之狼.md "wikilink")★（RapeLay、电车之狼R）
  - 2006年9月29日 - [Sexyビーチ3](../Page/Sexyビーチ.md "wikilink")★
  - 2007年5月25日 - [すくぅ〜るメイト](../Page/すくぅ〜るメイト.md "wikilink")★
  - 2007年11月30日 - [人工少女3](../Page/人工少女3.md "wikilink")★
  - 2008年5月30日 - [人工少女3 はんなり](../Page/人工少女#人工少女3.md "wikilink")★
  - 2008年10月10日 - 箱 -はこ-★
  - 2009年2月27日 - すくぅ〜るメイト Sweets\!★
  - 2009年5月29日 - [@ふぉーむメイト](../Page/@ふぉーむメイト.md "wikilink")★
  - 2009年10月2日 - [勇者からは逃げられない\!](../Page/勇者からは逃げられない!.md "wikilink")★
  - 2010年2月19日 - [リアル彼女](../Page/リアル彼女.md "wikilink")★
  - 2010年6月25日 - [すくぅ〜るメイト2](../Page/すくぅ〜るメイト2.md "wikilink")★
  - 2010年8月20日 - でじたるメイト★
  - 2010年10月29日 - [SexyビーチZERO](../Page/Sexyビーチ.md "wikilink")★
  - 2010年12月3日 - デジタル3Dフィギュア きゃらコレ\!
    -[ALICESOFT](../Page/アリスソフト.md "wikilink")-★
      - 2010年12月17日 - デジタル3Dフィギュア きゃらコレ\!
        -[BaseSon](../Page/BaseSon.md "wikilink")-★
  - 2011年6月10日 - [ジンコウガクエン](../Page/ジンコウガクエン.md "wikilink")★
  - 2011年11月11日 - [ワケあり\!](../Page/ワケあり!.md "wikilink")★
  - 2012年2月24日 - [ラブガール
    〜魅惑の個人レッスン〜](../Page/ラブガール_〜魅惑の個人レッスン〜.md "wikilink")★
  - 2012年3月9日 - [ベストコレクション悶
    〜もだえ〜](../Page/ベストコレクション悶_〜もだえ〜.md "wikilink")★
  - 2012年5月25日 - [俺が主人公](../Page/俺が主人公.md "wikilink")★
  - 2012年10月12日 - [ハッピーエンドトリガー](../Page/ハッピーエンドトリガー.md "wikilink")★
  - 2013年1月25日 - [プレミアムプレイ
    〜ダークネス〜](../Page/プレミアムプレイ_〜ダークネス〜.md "wikilink")★
      - 2013年4月19日 - [プレミアムスタジオPro](../Page/プレミアムスタジオPro.md "wikilink")★
  - 2013年7月26日 - [むすメイク](../Page/むすメイク.md "wikilink")★
  - 2013年11月1日 - [インモラル病棟](../Page/インモラル病棟.md "wikilink")★
  - 2014年3月7日 - [リアルプレイ](../Page/リアルプレイ.md "wikilink")★
  - 2014年6月13日 - [ジンコウガクエン2](../Page/ジンコウガクエン2.md "wikilink")★
  - 2014年8月29日 - ジンコウガクエン2 アペンドセット★
  - 2014年10月31日 - ジンコウガクエン2 アペンドセットII ★
  - 2014年12月26日 - ハーレムめいと★
  - 2015年4月24日 - プレイクラブ★
  - 2015年7月10日 - プレイクラブ追加データ+スタジオ★
  - 2015年9月11日 - [Sexyビーチ プレミアムリゾート](../Page/Sexyビーチ.md "wikilink")★
  - 2016年4月28日 - セクロスフィア★
  - 2016年9月9日 - ハニーセレクト★
  - 2017年2月28日 - [VR女友](../Page/VR女友.md "wikilink")★
  - 2017年4月28日 - ハニーセレクト ～パーティー～★
  - 2017年10月13日 - プレイホーム★
  - 2018年4月27日 - [戀活！](../Page/戀活！.md "wikilink")★
  - 2019年4月26日 - エモーション・クリエイターズ★

### Vision

  - 1997年4月18日 - 学園性白書
  - 1997年6月12日 - 発情生
  - 1997年11月7日 - 禁じられた遊び
  - 1998年5月22日 - 犬どもの地獄
  - 1998年9月18日 - 学園性白書2
  - 1999年3月5日 - 天使に恥辱の洗礼を…
  - 1999年7月23日 - 偽タクシー
  - 1999年11月5日 - 罠 〜TRAP〜
  - 2000年4月14日 - 偽スカウト 〜偶像夢悲伝〜

### MOTION

  - 1997年5月16日 - 淫欲の迷宮
  - 1997年8月8日 - 唯香ちゃんとのべつまくなし
  - 1998年4月10日 - 三夜物語 〜それぞれの思い出〜
  - 1998年12月4日 - 淫獣のいけにえ
  - 1999年4月9日 - Surface Zone

### Dreams

  -
    3DCG作品専門のブランド。

<!-- end list -->

  - 1999年8月6日 - [湾岸DREAM](../Page/湾岸DREAM.md "wikilink")★
  - 2000年6月9日 - DANCING CAT's★
  - 2000年11月3日 - [INTERACT PLAY](../Page/INTERACT_PLAY.md "wikilink")★
  - 2001年8月24日 - INTERACT PLAY VR★
  - 2002年4月19日 - [Battle Raper](../Page/Battle_Raper.md "wikilink")★
  - 2003年7月11日 - [Sexyビーチ2](../Page/Sexyビーチ.md "wikilink")★
  - 2003年9月12日 - ちくちくビーチ 〜みんな大好き〜★

### mixwill soft

  - 2004年1月23日 - もけもけ大正電動娘ARISA
  - 2004年9月3日 - おねパパ 〜Onegai PaPa\!〜
  - 2005年2月25日 - 乳房病棟

## 相關爭議

雖然官方只在日本當地販售軟體，但2006年推出的[电车之狼遊戲](../Page/电车之狼.md "wikilink")，在2009年被第三方卖家於[英語系](../Page/英語.md "wikilink")[亚马逊網站上販賣](../Page/亚马逊公司.md "wikilink")，其游戏内容引起了很大的争议，亚马逊在接到用户投诉后将其下架\[3\]。

## 参考资料

## 外部链接

  - [ILLUSION官方网站（日文）](http://www.illusion.jp/)

[Category:1992年開業電子遊戲公司](../Category/1992年開業電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:日本成人遊戲公司](../Category/日本成人遊戲公司.md "wikilink")
[Category:日本電子遊戲公司](../Category/日本電子遊戲公司.md "wikilink")

1.
2.  [Dear customers in foreign
    countries](http://www.illusion.jp/contact/japanese_only.html),
    Illusion. Retrieved on 2018-02-07.
3.